4名被告今上庭 控方指有人想在周梓樂悼念活動放炸彈

新冠肺炎本年一月底爆發期間，警方在明愛醫院、深圳灣口岸及羅湖站月台發現炸彈，事後有組織稱想藉此迫令港府全面封關。警方調查多月，於過去周日，在大埔廣福邨等多區拘捕17名疑於這連串事件有關的人士，並落案控告其中4男2女串謀導致爆炸等罪名，其中兩名被告仍留院，另4人今(11日)在沙田法院提堂。控方庭上透露，眾被告中包括負責製造炸彈及運送原料，亦有負責放置炸彈的人，更指有人原準備在過去的周日，於悼念科大生周梓樂的活動中放炸彈，但遭警員拘捕而未成事。裁判官把案押後至6月24日再訊，4名被告全部須還柙，留院的兩名被告則交警方看管。
被告包括一名入境處登記主任
六名被告：何卓為（36歲，無業）、李嘉濱（25歲，裝修工人）、吳子樂（27歲，保安員）、張家俊（29歲，程式設計員），及兩名女被告：楊怡斯（28歲，文員）及張琸淇（24歲，入境處登記主任）。
六人同被控一項串謀導致相當可能會危害生命或財產的爆炸罪，指他們在本年1至3月期間，在香港與其他身份不詳的人士，串謀非法及惡意藉爆炸品引致爆炸，而該爆炸的性質相當可能危害生命或對財產造成嚴重損害。
3名被告被控多一項罪名
第2、3、6被告另外被加控一項管有任何物品意圖摧毀或損壞財產罪，指第3、6被告在本年3月7日於旺角必發道128號宏創方503室，及第2被告在3月8日於宏創方1008室保管或控制物品，意圖在沒有合法辯解下使用物品或促使或准許他人使用該些物品，以摧毀或損毀他或使用人的財產，而且知道所用方法相當可能會危害另一人的生命。
控罪提及有爆炸裝置
控罪指，第3、6被告被指保管或控制2個爆炸裝置、20克火藥、3個電路板（其中兩個與電池相連）、56條電子火柴、10.5千克鎂粉、2千克硫磺、2千克硝酸鹽及兩個電子磅；第二被告被指保管或控制1個爆炸裝置、624公斤鎂粉、鈉275公斤、1640公斤硝酸氨、50公斤碘化鉀及3支通渠水。
各被告疑扮演不同角色
庭上控方透露案情，涉案6人懷疑與1月27日明愛醫院、2月2日羅湖火車站及1月28日深圳灣，其中各人均有不同角色，如有人涉負責製造和運送原料，另外有人懷疑負責將炸彈運送至預定地點。
疑欲在周日活動中放炸彈
控方又指，涉案人士懷疑計劃在3月8日將軍澳悼念科大學生周梓樂的活動中放置炸彈，試圖傷害警員，但行動前一晚各人被警方拘捕因而未能成事。控方又指今日上庭的4名被告，均在警誡下承認與案件有關，並詳細交代個人職責，唯辯方律師質疑對被告作供的自願性，指警方曾對部份被告施加威嚇和利誘，如曾威脅次被告會「搞你女朋友」和會毆打他等。
唔好要手足白白犧牲

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

可唔可以籌旗俾手足同屋企人支援生活同打官司？ 等佢哋定啲

入境處登記主任

推

0.275公頓鈉
有咁撚多鈉駛鬼整炸彈咩

九十二籤滅團

點解呢啲就開晒名？？

唔係風化案

據悉，部分被捕人士是其中一個telegram 群組「九十二籤」成員和管理員；該群組於另一Telegram 群組「老豆搵仔」曾預告案中的炸彈襲擊，亦於事後曾承認責任。

手足case 多數都開曬名
(公道講句，好多非手足case 例如休班警都係)

痴撚線？悼念會去得嘅都係手足，然後手足放炸彈炸手足？邏輯喺邊？

即係由炸彈本身trace到？係唔係香港太少地方買依啲 好易搵？
好想知黑警點樣調查法

尻屈 求其自己開一個同名group就話係